<resources>
    <string name="app_name">02_Toolbar</string>
    <string name="action_1">Action 1</string>
    <string name="action_2">Action 2</string>
    <string name="action_3">Action 3</string>
    <string name="action_search">Search</string>
    <string name="long_text">Фехтование как вид спорта входит в программу Олимпийских игр начиная с 1896 г., но вместе с тем не так популярно, как, например, футбол, хоккей или фигурное катание. Между тем этот вид спорта имеет давнюю историю и входит в тройку самых интеллектуальных видов спорта. Это больше кулуарный вид спорта, не имеющий широкой публичной огласки и информационного пиара. Фехтование, пожалуй, самый непонятный для болельщиков вид олимпийской программы, но этот маленький недостаток в полной мере компенсируется динамичностью и эмоциональностью. Для настоящих ценителей фехтование — не просто вид спорта, а целая жизненная основа и стержень, позволяющий сопротивляться внешним, не всегда приятным, воздействиям и быть достаточно настойчивым в достижении целей. Фехтование — это способность, с одной стороны, сопротивляться ситуации, а с другой — быть гибким и искать любые возможности.

Удивительно техничный, красивый и, не побоимся сказать, — романтичный вид спорта, фехтование сегодня набирает популярность. Вместе с тем тысячи людей по всему миру занимаются одним из его подвидов — историческим фехтованием на массогабаритных репликах исторического оружия. Благодаря огромному арсеналу оружия в истории каждый может найти оружие по себе: от копий и алебард до ножей и кинжалов. Данные обстоятельства актуализируют интерес и внимание к истории развития фехтования как искусства

и средства для воспитания воинского духа, ловкости, скорости и стратегии ведения боя.
    Можно с уверенностью утверждать, что развитие фехтования началось ещё во времена древнего человека. Ещё в каменном веке древние люди использовали палки для поражения врага. Со временем человек стал искать новые удары, отбивать своей палкой палку противника и т. д., а когда люди научились добывать металл, деревянные палки сменились настоящим оружием.

Уже у древних цивилизаций были разработаны особые приёмы и упражнения с металлическим и деревянным оружием. Например, в Древней Индии сборник подобных упражнений считался священной книгой. В Древнем Египте, Древнем Риме, Древнем Китае и Японии воинов тренировали и обучали технике ведения боя с холодным оружием.

Истоки развития фехтования как вида искусства владения клинковым оружием, по-видимому, следует искать на рубеже ХШ-Х^ вв., именно к этому периоду относится древнейший, дошедший до нас письменный источник, содержащий описание приёмов обращения с мечом. Здесь речь идёт о «Манускрипте 1.33», который ещё называют «Тауэрской книгой по фехтованию» [7. С. 81]. В манускрипте представлены фрагменты поединков на мечах и щитах с пояснениями на смеси немецкого и латыни. Интересным является тот факт, что мастера фехтования из «Манускрипта 1.33» по облику, представленному на иллюстрациях, однозначно идентифицируются как лица духовного сана.

Знаменитый исследователь истории фехтования Эгертон Кастл в своей книге «Школы и мастера фехтования» указывает на то, что в Средние века, бок о бок существовало два совершенно различных типа фехтования:

- первый тип относится к фехтованию, распространённому в среде рыцарей, которые, участвуя

в многочисленных турнирах и сражениях, практически всегда использовали доспехи, и не учились тому, что могло бы им помочь, если бы они лишились своей защиты;

- второй тип, приспособленный к оружию горожан, был куда более практичен, здесь главную роль играла подвижность, которая защищала фехтовальщика вместо доспехов.

В эпоху Средневековья фехтование получило повсеместное распространение, но занимались им исключительно представители высших сословий. В период XIV-XV вв., в средневековых городах начинают основываться школы, где любой обладавший надлежащей физической подготовкой и финансами, мог обучиться искусству ведения боя с любым видом оружия, используемого пешими войнами [4. С. 101].

Как и любой другой вид оружия, для эффективного применения в бою, меч требовал от воина особого умения в обращении. Со временем эти особые навыки и умения переросли в искусство фехтования холодным оружием.</string>

</resources>