<resources>
    <string name="app_name">Fragments_2</string>

    <string name="onboarding_text_1">Спорт</string>
    <string name="onboarding_text_2">Бизнес</string>
    <string name="onboarding_text_3">Здоровье</string>

    <string name="onboarding_title_1">Какой спорт выбрать?</string>
    <string name="onboarding_title_2">Что такое "бизнес"?</string>
    <string name="onboarding_title_3">Как правильно питаться?</string>
    <string name="onboarding_title_4">Фехтование</string>
    <string name="onboarding_title_5">Криптовалюта</string>
    <string name="onboarding_title_6">Диета</string>

    <string name="onboarding_article_1">Физические упражнения применяют для общего оздоровления. Они входят в комплекс лечения и реабилитации после различных заболеваний. Если заниматься неправильно, можно нанести организму ущерб — самое большое количество травм и осложнений приходится на любительский спорт.</string>
    <string name="onboarding_article_2">Бизнес — деятельность, направленная на систематическое получение прибыли. В русском языке слова предпринимательство и бизнес используются как синонимы, но иногда имеют разное значение. Бизнес является одним из основных занятий в условиях рыночной экономики.</string>
    <string name="onboarding_article_3">Правильно питаться необходимо каждому живому существу. Извне мы получаем все необходимые вещества, дисбаланс которых может привести к серьезным проблемам со здоровьем. Количество всех веществ сильно варьирует в зависимости от возраста, пола и даже образа жизни.</string>
    <string name="onboarding_article_4">Фехтование входит в программу всех Олимпийских игр. Его разделяют на три дисциплины: фехтование на рапирах, на саблях и на шпагах. Фехтование — это единоборство, поэтому в нём развивается сразу три направления: физическая подготовка, тактика ведения боя и психология.</string>
    <string name="onboarding_article_5">Криптовалюта - это электронное платежное средство без физического выражения формы. Основной единицей измерения являются "коины" или монеты.</string>
    <string name="onboarding_article_6">Диета (греч. diaita образ жизни, режим питания) — рацион питания человека, предусматривающий определенные количественные и качественные соотношения пищевых веществ и продуктов, способы кулинарной обработки, а также интервалы в приеме пищи.</string>

</resources>